{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050190",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 무열왕릉_1"
    },
    "text": "慶州 武烈王陵 (경주 무열왕릉)\\n\n慶尚北道慶州市西岳洞842番地\\n\nこの古墳は1963年1月21日に史跡に指定されました。指定面積は1万4165㎡で、陵の外形は円形の封土墳です。下径は36.3mで、高さは8.7mです。 墳墓の周りには比較的大きな自然石がまれに置かれていて、墓を保護しています。また、陵の前には混遊石もあります。 境内には国宝に指定された慶州太宗碑があります。この碑石の理数前面中央部には「太宗武烈大王之碑」と刻まれており、この墳墓が武烈王の陵であることが分かりました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この古墳はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1963年1月21日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "指定面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "指定面積は1万4165㎡です。"
        },
        {
            "question": "この陵の外形は何形ですか？",
            "answer": "陵の外形は円形の封土墳です。"
        },
        {
            "question": "墳墓の直径はいくつですか？",
            "answer": "下径は36.3mです。"
        },
        {
            "question": "陵の高さはいくつですか？",
            "answer": "高さは8.7mです。"
        },
        {
            "question": "墳墓の周りには何が置かれていますか？",
            "answer": "墳墓の周りには比較的大きな自然石がまれに置かれています。"
        },
        {
            "question": "墓を保護するために何がありますか？",
            "answer": "墓を保護するためには比較的大きな自然石がまれに置かれています。"
        },
        {
            "question": "陵の前には何がありますか？",
            "answer": "陵の前には混遊石もあります。"
        },
        {
            "question": "境内には何がありますか？",
            "answer": "境内には国宝に指定された慶州太宗碑があります。"
        },
        {
            "question": "慶州太宗碑の刻印は何と書かれていますか？",
            "answer": "慶州太宗碑の刻印には「太宗武烈大王之碑」と書かれています。"
        },
        {
            "question": "この墳墓は誰の陵ですか？",
            "answer": "この墳墓は武烈王の陵です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 181,
        "QA": 270
    }
}